

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/</id>
  <title>Blog personal</title>
  <subtitle>A minimal, responsive and feature-rich Jekyll theme for technical writing.</subtitle>
  <updated>2025-03-07T12:32:46+01:00</updated>
  <author>
    <name>Pablo Martín Hidalgo</name>
    <uri>/</uri>
  </author>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="/feed.xml"/>
  <link rel="alternate" type="text/html" hreflang="es"
    href="/"/>
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator>
  <rights> © 2025 Pablo Martín Hidalgo </rights>
  <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon>
  <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo>


  
  <entry>
    <title>Instalación y configuración inicial de OpenLDAP</title>
    <link href="/posts/openLDAP/" rel="alternate" type="text/html" title="Instalación y configuración inicial de OpenLDAP" />
    <published>2025-03-05T19:00:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-03-05T19:00:00+01:00</updated>
  
    <id>/posts/openLDAP/</id>
    <content src="/posts/openLDAP/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Sistemas" />
    
  

  <summary>En esta práctica, vamos a configurar un servidor OpenLDAP en un entorno de OpenStack, donde utilizaremos el nombre DNS asignado a nuestro proyecto. OpenLDAP nos permitirá gestionar la autenticación centralizada de usuarios, mientras que configuraremos dos máquinas cliente (Debian y Rocky Linux) para validarse en el servidor LDAP con un usuario específico llamado asoprueba. Además, los directori...</summary>

  </entry>

  
  <entry>
    <title>Copias de Seguridad y Restauración</title>
    <link href="/posts/copia-seguridad/" rel="alternate" type="text/html" title="Copias de Seguridad y Restauración" />
    <published>2025-03-03T00:35:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-03-03T09:18:53+01:00</updated>
  
    <id>/posts/copia-seguridad/</id>
    <content src="/posts/copia-seguridad/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Base de Datos" />
    
    <category term="Administración y Seguridad de Bases de Datos" />
    
  

  <summary>Garantizar la integridad y disponibilidad de los datos es clave en cualquier sistema. En esta práctica, se explorarán copias de seguridad lógicas y físicas en Oracle, PostgreSQL, MySQL y MongoDB, aplicando compresión, cifrado y segmentación. También se abordará la recuperación ante desastres mediante la restauración de ficheros de datos y control, incluyendo el uso de RMAN en entornos con Archi...</summary>

  </entry>

  
  <entry>
    <title>Movimiento de datos</title>
    <link href="/posts/movimiento_datos/" rel="alternate" type="text/html" title="Movimiento de datos" />
    <published>2025-02-28T21:33:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-03-03T09:18:53+01:00</updated>
  
    <id>/posts/movimiento_datos/</id>
    <content src="/posts/movimiento_datos/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Base de Datos" />
    
    <category term="Administración y Seguridad de Bases de Datos" />
    
  

  <summary>En esta práctica, exploraremos diferentes técnicas de exportación e importación de datos entre bases de datos utilizando herramientas de Oracle, MySQL, PostgreSQL y MongoDB. Comenzaremos con la exportación e importación de un esquema de Oracle utilizando Oracle Data Pump, donde se aplicarán filtros específicos y se automatizará la operación. Además, compararemos estos procesos con las herramien...</summary>

  </entry>

  
  <entry>
    <title>Auditoría</title>
    <link href="/posts/auditoria/" rel="alternate" type="text/html" title="Auditoría" />
    <published>2025-02-25T21:00:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-03-03T09:18:53+01:00</updated>
  
    <id>/posts/auditoria/</id>
    <content src="/posts/auditoria/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Base de Datos" />
    
    <category term="Administración y Seguridad de Bases de Datos" />
    
  

  <summary>La auditoría en bases de datos es una herramienta esencial para garantizar la seguridad y el control sobre las operaciones que se realizan en un sistema. En este artículo, exploraremos cómo configurar y verificar la auditoría en diferentes bases de datos como Oracle, PostgreSQL, MySQL y MongoDB. Analizaremos desde el registro de accesos fallidos hasta la supervisión de operaciones específicas, ...</summary>

  </entry>

  
  <entry>
    <title>Informática forense</title>
    <link href="/posts/forense/" rel="alternate" type="text/html" title="Informática forense" />
    <published>2025-01-29T20:00:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-02-17T20:56:03+01:00</updated>
  
    <id>/posts/forense/</id>
    <content src="/posts/forense/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Seguridad" />
    
    <category term="Análisis" />
    
  

  <summary>En esta práctica realizaremos un análisis forense sobre un disco volcado en Windows 10 y Debian 12. La finalidad de esto es encontrar distintas pruebas sobre lo que estaba ocurriendo en ese momento en el disco, además de mucha información necesaria para recoger evidencias.</summary>

  </entry>

</feed>


