

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/</id>
  <title>Blog personal</title>
  <subtitle>A minimal, responsive and feature-rich Jekyll theme for technical writing.</subtitle>
  <updated>2025-03-02T18:09:14+01:00</updated>
  <author>
    <name>Pablo Martín Hidalgo</name>
    <uri>/</uri>
  </author>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="/feed.xml"/>
  <link rel="alternate" type="text/html" hreflang="es"
    href="/"/>
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator>
  <rights> © 2025 Pablo Martín Hidalgo </rights>
  <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon>
  <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo>


  
  <entry>
    <title>Movimiento de datos</title>
    <link href="/posts/movimiento_datos/" rel="alternate" type="text/html" title="Movimiento de datos" />
    <published>2025-02-28T21:33:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-03-02T18:09:13+01:00</updated>
  
    <id>/posts/movimiento_datos/</id>
    <content src="/posts/movimiento_datos/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Base de Datos" />
    
  

  <summary>En esta práctica, exploraremos diferentes técnicas de exportación e importación de datos entre bases de datos utilizando herramientas de Oracle, MySQL, PostgreSQL y MongoDB. Comenzaremos con la exportación e importación de un esquema de Oracle utilizando Oracle Data Pump, donde se aplicarán filtros específicos y se automatizará la operación. Además, compararemos estos procesos con las herramien...</summary>

  </entry>

  
  <entry>
    <title>Auditoría</title>
    <link href="/posts/auditoria/" rel="alternate" type="text/html" title="Auditoría" />
    <published>2025-02-25T21:00:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-02-27T15:10:07+01:00</updated>
  
    <id>/posts/auditoria/</id>
    <content src="/posts/auditoria/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Base de Datos" />
    
  

  <summary>La auditoría en bases de datos es una herramienta esencial para garantizar la seguridad y el control sobre las operaciones que se realizan en un sistema. En este artículo, exploraremos cómo configurar y verificar la auditoría en diferentes bases de datos como Oracle, PostgreSQL, MySQL y MongoDB. Analizaremos desde el registro de accesos fallidos hasta la supervisión de operaciones específicas, ...</summary>

  </entry>

  
  <entry>
    <title>Informática forense</title>
    <link href="/posts/forense/" rel="alternate" type="text/html" title="Informática forense" />
    <published>2025-01-29T20:00:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-02-17T20:56:03+01:00</updated>
  
    <id>/posts/forense/</id>
    <content src="/posts/forense/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Seguridad" />
    
    <category term="Análisis" />
    
  

  <summary>En esta práctica realizaremos un análisis forense sobre un disco volcado en Windows 10 y Debian 12. La finalidad de esto es encontrar distintas pruebas sobre lo que estaba ocurriendo en ese momento en el disco, además de mucha información necesaria para recoger evidencias.</summary>

  </entry>

  
  <entry>
    <title>Configuración/activación de SELinux</title>
    <link href="/posts/selinux/" rel="alternate" type="text/html" title="Configuración/activación de SELinux" />
    <published>2025-01-29T20:00:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-02-08T13:39:06+01:00</updated>
  
    <id>/posts/selinux/</id>
    <content src="/posts/selinux/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Sistemas" />
    
    <category term="SELinux" />
    
  

  <summary>En un entorno basado en Rocky Linux con SELinux en modo enforcing, garantizar el correcto funcionamiento de servicios como SSHFS, Samba y NFS requiere una configuración precisa y segura de las políticas de SELinux. Además, habilitamos el inicio de sesión remoto como root y cambiamos el puerto SSH a uno no estándar para mejorar la seguridad. Realizamos pruebas exhaustivas para asegurar que los s...</summary>

  </entry>

  
  <entry>
    <title>VPN sitio a sitio con WireGuard</title>
    <link href="/posts/site_to_site_wireguard/" rel="alternate" type="text/html" title="VPN sitio a sitio con WireGuard" />
    <published>2025-01-29T20:00:00+01:00</published>
  
    <updated>2025-01-29T20:39:27+01:00</updated>
  
    <id>/posts/site_to_site_wireguard/</id>
    <content src="/posts/site_to_site_wireguard/" />
    <author>
      <name>pablo</name>
    </author>

  
    
    <category term="Seguridad" />
    
    <category term="VPN" />
    
  

  <summary>En esta práctica implementamos una solución VPN utilizando WireGuard para establecer una conexión segura y eficiente entre dos redes distintas. La configuración permite la comunicación bidireccional entre un cliente en una red local y otro en una red remota, a través de sus respectivos servidores que actúan como gateways. La implementación demuestra la simplicidad y eficacia de WireGuard y una ...</summary>

  </entry>

</feed>


